<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 生活 | 812lcl的博客]]></title>
  <link href="http://812lcl.com/blog/tags/sheng-huo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://812lcl.com/"/>
  <updated>2014-03-30T13:19:44+08:00</updated>
  <id>http://812lcl.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[812lcl]]></name>
    <email><![CDATA[812liuchunlei@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[自警自省自规划]]></title>
    <link href="http://812lcl.com/blog/2013/10/22/zi-jing-zi-sheng-zi-gui-hua/"/>
    <updated>2013-10-22T22:18:00+08:00</updated>
    <id>http://812lcl.com/blog/2013/10/22/zi-jing-zi-sheng-zi-gui-hua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>经历了几天的研究终于把博客搭起来了，本博客使用了Octopress，十分简单容易上手，就连我这个对于Ruby和前端技术一概不通的人也能很快就建成属于自己的博客。但我一直是一个比较有强迫症的人，不希望自己的博客用着千篇一律的模板，总想试遍所有的插件，让它变成自己理想的样子。所以经过了多天的调试布局，才开始写这第一篇文章。这也可能是我自身拖延症的一种表现吧（我这毛病还不少），不知道怎么下笔开始写博客，不过万事开头难，我相信只要我坚持下去，一定会有收获的。今天的第一篇文章就不写博客是怎么搭建的了，想回顾一下自己的过去，展望一下将来（老调调了）。主要是反省一下自己，给自己一个警示作用，并订立一个明确的规划，希望自己能够持之以恒。</p>

<!-- more -->


<hr />

<p>现在已经是十月份了，我的校招季也算过去了，不知道算是幸运或是不幸，8月底获得了某互联网大公司的一个offer，职位并不算令自己满意，但公司是我十分向往的，当时接受了offer，心里想着“又不着急签三方，还可以再找找其他的”。但获得了offer之后整个人就松了好多，十月份各大小公司来招聘的，自然就没那么卖力了。虽然参加不多，但还是备受打击，感觉的自己的不足，也下定决心补足自己。</p>

<p>现在我在一所985名校读研究生，学的计算机专业。本科是来自一所默默无名的一本院校，高考时的失利，也许是我考研究生的最大的动力。从小学习一直不错，但高考却发挥失利，进入了一所自己不满意的学校。当时想的是“反正到时候考个好的研究生就好了”，现在想想多少有些后悔，进入了名校之后，更让我深刻体会到这一点，周围的环境确实决定了很多。这并不是在抱怨本科的学校，学校会尽自己最大的力给你最好的教育，我们应该感激。在本科时候似乎学每门课都没用很费力过，甚至很多课程都是靠考试前突击几天，照样高分通过，曾经还自诩学习能力强。回想起来才知道错过了什么，也导致了现在基础松动。当时考研，自己比较努力，也比较幸运获得了好的成绩，进入了理想的学校，这也是我有机会重新认识所学的专业，更明确自己将来想做些什么。</p>

<p>终于进入了研究生阶段，进入学校才发现周围很多的强人，和他们交谈的时候很多东西我都没听说过，他们却都能侃侃而谈，相谈甚欢。开始我都是默默地记在心里，之后再上网去搜索了解。慢慢的就发现了原来自己对所学专业的了解，甚至连入门都不算，大学真是浪费了太多时间了。从那时开始我才开始一点一点弥补不足，希望能赶上他人的脚步。开始的时候上课，学到很多的知识，从网上和周围同学那也接触到一些时下比较火的技术，如数据挖掘、信息检索、机器学习等等。也曾探索过一些方向，但发现没有实际的项目加以运用，只停留在讲课内容，理论层面，而且也不是我将来想从事的方向。之后也对自己的研究方向进行过思考，发现自己兴趣在于linux系统层开发，一个原因是linux的魅力，还有就是周围同学的影响，最后就是项目相关，用于实践。</p>

<p>一年的时间很快就过去了，追赶的脚步还在继续，但他人前进的脚步一点也不慢于我，所以差距一直存在，这似乎也在消磨我的自信心，自卑感逐渐加强。研二上学期就面临校招，我总想，若是再给我一年的时间就好了，现在我所准备的并不足以信心十足的面对校招，取得理想offer。但不回一切都顺你心意的，该来的总是要来。开学要毕业论文开题答辩，准备的焦头烂额。刚答辩完就去参加了我的第一次笔试，也是人生中应聘的第二次笔试。笔试还顺利，晚上就收到面试通知。自己还是很紧张，比较没有过面试经历，而且对自己的技术也并不有信心。果然第二天的面试及其惨烈，算法答得一塌糊涂，linux问的及其深入，都是内核方面的问题，交叉面了两轮，然后就没有然后了，我也知道这是婉拒了。毕竟自己的表现自己清楚。也是这次面试给了我极大的打击，甚至有一些阴影，感觉自己什么都不会，什么都不行，不敢去面试，有时候甚至消极地想最后笔试都不要过。接下来我也没有广投简历，只是投了几家比自己手中offer好的公司，有些面试感受很好，也相对顺利，但最后也是一无所获。就这样也就在前不久把三方寄给了某度，工作就这么定了。找工作的过程并不算很曲折，因为早早的提前offer使自己心里有底，但面其他公司也充分让我感受的自身的不足，也让我清楚的认识到，我还是想要走技术这条路，进入国企银行混个北京户口并不是我那么想要的。总之是与我有益的。</p>

<p>既然工作定了就该想一想自己以后的路了，距离入职还有小一年的时间。该好好计划一下这段时间了，估计今后也不会有这么自由的时间了。我打算主要从三条线进行查漏补缺：</p>

<ol>
<li>重新学习C语言（不要以为它很简单），数据结构与算法。

<blockquote><p>参考书籍：<a href="http://www.amazon.cn/C%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E8%AF%AD%E8%A8%80-%E5%85%8B%E5%B0%BC%E6%B1%89/dp/B0011425T8/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1382437254&amp;sr=8-1&amp;keywords=C%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E8%AF%AD%E8%A8%80">C程序设计语言</a>、
<a href="http://www.amazon.cn/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%BB%93%E6%9E%84%E4%B8%8E%E7%AE%97%E6%B3%95%E5%88%86%E6%9E%90-C%E8%AF%AD%E8%A8%80%E6%8F%8F%E8%BF%B0-%E7%BB%B4%E6%96%AF/dp/B002WC7NGS/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1382437316&amp;sr=8-1&amp;keywords=%E6%95%B0%E6%8D%AE%E7%BB%93%E6%9E%84%E4%B8%8E%E7%AE%97%E6%B3%95%E5%88%86%E6%9E%90">数据结构与算法分析</a>、
<a href="http://www.amazon.cn/%E7%AE%97%E6%B3%95%E5%AF%BC%E8%AE%BA-Thomas-H-Cormen/dp/B00AK7BYJY/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1382437342&amp;sr=8-1&amp;keywords=%E7%AE%97%E6%B3%95%E5%AF%BC%E8%AE%BA">算法导论</a></p></blockquote></li>
<li>操作系统、linux内核与系统编程

<blockquote><p>参考书籍：<a href="http://www.amazon.cn/UNIX%E7%8E%AF%E5%A2%83%E9%AB%98%E7%BA%A7%E7%BC%96%E7%A8%8B-%E5%8F%B2%E8%92%82%E6%96%87%E6%96%AF/dp/B00114GRG0/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1382437399&amp;sr=8-1&amp;keywords=UNIX%E7%8E%AF%E5%A2%83%E9%AB%98%E7%BA%A7%E7%BC%96%E7%A8%8B">UNIX环境高级编程</a>、
<a href="http://www.amazon.cn/%E6%B7%B1%E5%85%A5%E7%90%86%E8%A7%A3LINUX%E5%86%85%E6%A0%B8-%E5%8D%9A%E9%9F%A6/dp/B0011F5RYM/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1382437438&amp;sr=8-1&amp;keywords=%E6%B7%B1%E5%85%A5%E7%90%86%E8%A7%A3linux%E5%86%85%E6%A0%B8">深入理解linux内核</a>、
<a href="http://www.amazon.cn/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%A7%91%E5%AD%A6%E4%B8%9B%E4%B9%A6-%E6%B7%B1%E5%85%A5%E7%90%86%E8%A7%A3%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%B3%BB%E7%BB%9F-%E5%B8%83%E8%8E%B1%E6%81%A9%E7%89%B9/dp/B004BJ18KM/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1382437465&amp;sr=8-1&amp;keywords=%E6%B7%B1%E5%85%A5%E7%90%86%E8%A7%A3%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%B3%BB%E7%BB%9F">深入理解计算机系统</a></p></blockquote></li>
<li>其他感兴趣技术，如<a href="http://812lcl.github.io/">个人博客</a>、<code>Github</code>、<code>shell</code>、<code>latex</code>、<code>vim</code>。搭了这个博客后，也
有一点想稍微学一下web前端技术与Ruby的想法。</li>
</ol>


<p>这是一个很粗略的规划，要学的东西很多，按照陈皓的<a href="http://coolshell.cn/articles/4990.html">程序员技术练级攻略</a>，自己在启蒙入门还有很多需要学习。看书必须与动手实践相结合，很多书之前也都看过，可一段时间用，又忘了，现在是一个知识快餐化的时代，来的快走的快，反复实践才能留住知识。写这篇文章也只是想驱动自己马上开始，拖延症是病，得治啊，文章写的我都惨不认识，但坚持下去肯定会越写越好，这篇文章是为了警示自己，我还有很多东西要学，现在不学迟早是要补的。当然做好一件事我个人觉得需要两点：耻辱感和成就感。知耻而后勇，耻辱感会刺激你更努力，做得更好。但一直努力仍然没有回报，你也不会坚持下去，所以还需要成就感，即使小小的成就。成就感会使你更开心的努力，而且小小的成就慢慢积累也许就会达到你不敢想象的程度。</p>

<p>加油吧，少年，我改努力了！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
